得罪窮撚》川普大選前突叫停紓困談判 華爾街及華府一頭霧水

財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）持續延燒，美國總統川普週二（6日）突然宣佈暫停新1輪紓困法案，此舉讓華爾街及華府不少官員一頭霧水。

綜合外媒報導，川普週二在推特上表示，他已指示暫停紓困案協商，表示要等到大選後再談，「當我勝選後，我們將通過1項主要刺激法案，並聚焦在勤奮的美國人民及小型企業。」

《CNBC》報導，突如其來的聲明使華爾街及華盛頓陷入困惑，1位資深華爾街銀行家指出，川普此舉「不合邏輯」，尤其是在大選前幾週公佈這樣的決定，形同是自砸腳跟；經濟學家及投資者指出，就今年初衰退以來，美國經濟在許多方面仍非常脆弱，一些議員也敦促普恢復紓困協商。

美國共和黨參議員柯林斯（Susan Collins）指出，等到大選後才達成1輪紓困案是「大錯特錯」，並稱她已就此事聯繫財政部長、幾位參議院同仁及1位主要談判代表。

民主黨總統競選人拜登則在1份聲明表示，川普叫停紓困談判的舉動，表明不再關心那些因疫情陷入苦苦掙扎的人們，「川普結束了有助於我們企業及學校、受苦家庭及失業者的談判，這項談判能夠保住數十萬個工作機會。」

聯準會主席鮑爾（Jerome Powell）也在川普發佈推文的幾個小時前表示，若國會無法達成協議釋出更多紓困，美國經濟前景恐再次惡化。

川普暫停新1輪紓困協商的消息傳出後，美股4大指數應聲下跌，其中道瓊跌近375點。白宮則拒絕對此置評。

留名睇留言

明明係Pelosi 依個人block 住晒

佢Twitter d comment幾撚精彩
個個講俾左錢先考慮投票

雖然好多左膠呃救濟
但都得罪好多窮撚
要輸了

fox news 係咁講，左媒話藥物影響

左媒冇晒操守，早期有個小朋友俾blm 暴民槍斃，都扮睇唔到。班on9都仲繼續信左媒。

【中國又贏 全面加速】Pew Research民調：好多國家對中國嘅負皮達歷史新高

自砸腳跟
點解Wall street班撚樣講野同中國一撚樣

提名大法官都要等下屆, 咁派錢都等下算唔算應democrat logic做事

但其實r曬頭
咁叫停紓困談判為咩

民主黨block 柒住晒，唔理俾侵侵選情有利。

成全民主黨囉。民主黨最唔想咁做，因為會幫侵侵選情。

反正民主黨都會繼續拖到選舉後。

第三次世界大戰
媒體都要大戰埋

買票

原文好似無
“Observers saw the president's tweet as a self-inflicted wound. One senior Wall Street banker called Trump's move to torpedo talks "illogical," especially just weeks until Election Day. "Why would you concede to this and lose?" said the banker, who declined to be named. "It's not like Donald Trump gives a s--- about the deficit, and he wouldn't be against putting his name on the checks," this person added.”

係翻譯在地化

You are fake news

民主黨block左
無論點紓困都會係大選後先有
但正常唔會咁操作 通常都係一路傾一路屌

未就係
正常係一路屌民主黨拖一路去馬

想要紓困措施請投我一票

呢招唔 work

老人拜承諾嘅舒困措施勁多，反而侵冇乜（因為佢覺得COVID 19 好少事）

知自己輸硬，一齊攬炒算，同香港人齊上齊落

Inside Trump:
一個人視野成就國家格局
要急於救濟，眼界狹窄，小恩小惠，就投拜登啦
連任都冇意思